\section{Outils utilisés}
Les ressources fournies pour ce TER ont fait qu'il n'y a pas eu à faire de choix technologiques. En effet, Hadoop est écrit dans le langage Java, donc son extension continue doit se faire dans ce langage. Aussi, les grandes lignes du prototype précédent devaient être reprises pour que le travail précédent nous soit profitable, bien qu'il ait été clair que des choix d'implémentation pouvaient être fait différemment de ceux qui se trouvaient dans le protoype, si ceux-ci étaient justifiés. \newline

Hadoop fourni son code source avec un fichier exploitant les possibilités de l'utilitaire de développement Ant. Pour compiler son projet, Hadoop couple l'utilisation de Ant avec le gestionnaire de dépendances Ivy. Dans un premier temps, nous avons donc du nous adapter à ces outils pour pouvoir re-compiler la version de base de Hadoop avec notre code continu.

Pour la gestion du projet, nous devions utiliser Bitbucket qui est un hébergeur de code source en ligne. Cet hébergeur propose deux gestionnaires de versions différents : Git et Mercurial. Nous avons décidé de travailler avec Git car c'est un gestionnaire de version de plus en plus utilisé, et par ailleurs, nous n'avions jamais eu l'occasion de l'essayer. En outre, Bitbucket propose aussi une section Wiki. Nous avons noté sur celui-ci notre évolution chaque semaine pour évaluer notre progression. Bitbucket propose aussi une section de bug tracking que nous aussi utilisé pour nous repérer dans les tâches à effectuer.

Enfin, nous avons importé le code source existant et développé notre propre version dans l'environnement de développement intégré Eclipse. Nous avons utilisé le plugin Git pour Eclipse, Egit, qui permet de faire le lien avec le code source stocké sur Bitbucket.

\section{Planning}
Au démarrage du TER, nous avions établit un planning prévisionnel qui était découpé en quatre parties qui suivent sensiblement les parties décrites dans le chapitre "Travail effectué". La première partie concernait la familiarisation avec Hadoop et l'étude du prototype existant. Elle devait être assez rapide afin de commencer le travail de portage assez rapidement. La seconde partie étaient consacrée au portage de la version 0.21.0 à la version 1.0.0 et à l'amélioration du projet, tant en architecture qu'en performance. Nous n'avons pas vraiment prévu un temps précis pour la réalisation de cette tâche car nous ne connaissions pas l'ampleur du code à porter. La troisième partie devaient elle comprendre les tests de l'implémentation obtenue. Enfin, la quatrième partie prévoyait l'élaboration d'un cas d'utilisation assez conséquent pour montrer la viabilité de notre solution.\newline  


En réalité, l'étude de la recompilation de la version 0.21.0 avec le code source de Hadoop a pris plus de temps que prévu. En effet, l'assimilation du projet contenant le code source de Hadoop en plus du code continu a été difficile mais cette assimilation était la seule façon de savoir comment on pouvait adapter notre propre implémentation pour les objectifs qu'on avait fixé. Aussi, les tests ont pu être développé en même temps que le code continu (et ré-adapté à  chaque changement de fond et de forme) puisqu'une seule personne s'est consacrée à les écrire. 

Enfin, nous n'avons pas réellement implémenté de cas d'utilisation conséquent. Le cas d'utilisation du Continuous Word 3 Count est intéressant, surtout pour a compréhension, mais il aurait pu être intéressant de l'étoffer en une application plus large avec un but précis. Voici le détail de la durée en jours de chaque tâche identifiée, sur le total de jours passés à l'INRIA.

\begin{figure}[!h]
    \center
    \includegraphics[width=17cm]{taches.png}
    \caption{Durée réelle des tâches en jours}
\end{figure}

\section{Distribution du travail}
Pour parvenir au résultat décrit dans le chapitre précédent, il a fallu trouver un moyen de se partager les tâches le plus possible pour éviter d'avoir plusieurs personnes travaillant sur la même chose lorsque cela n'était pas nécessaire. Néanmoins, nous avons beaucoup de difficultés à agir de la sorte dans la première phase du TER. En effet, nous étions un peu dispersés dans l'étude du code existant. Il ne nous semblait pas possible de se concentrer sur une seule partie sans comprendre comment fonctionnaient les parties dont elle dépendait.\newline

A la suite du succès du portage, la distribution du travail a été beaucoup plus aisée, puisque cela consistait en du développement. De plus, tout le monde avait acquis assez de connaissance pour savoir précisément quelle partie l'intéressait pour ce qu'il avait à développer.
A partir de ce moment, nous avons utilisé le gestionnaire de tâches proposé par l'hébergeur de code source Bitbucket. Ainsi, nous pouvions voir à la fois l'avancement des tâches de chacun, et aussi les tâches qu'il restaient à faire. Cela a permis aussi de garder une trace de la justification des choix d'implémentation qui avaient été fait, ce qui était parfois utile pour réaliser des tâches dépendantes.

Nous décrivons ci dessous le partage nominatif des tâches pour ce projet. 

\begin{itemize}
\item Clément a travaillé sur l'analyse du code fourni, sur le portage du code, sur l'extraction du code continu de Hadoop, sur le déploiement / l'automatisation ainsi que sur la documentation technique.

\item Anthony s'est occupé de l'analyse du code, des tests, du déploiement / de l'automatisation, de l'installation et de la configuration de Hadoop sur le cluster et du rapport.

\item Ludwig s'est préoccupé de l'analyse du code fourni, du portage du prototype existant, des spécifications et de l'implémentation de jobs continus sur la version continue obtenue.

\item Justine a participé à l'analyse du code fourni, au portage du prototype existant, aux spécifications et à l'implémentation de jobs continus, à l'installation de Hadoop sur le cluster et au rapport.
\end{itemize}

Beaucoup des tâches ont été réalisées par binôme car cela permettait d'avoir des points de vue différents et d'argumenter nos choix d'implémentation. Toutefois, les tests et la documentation technique ont été réalisé par une seule personne. Dans tous les cas, nous avons toujours évité au maximum d'être plus de deux par tâches pour maximiser notre efficacité.




